葉劉：高官捐薪不減冇咁肉赤

葉劉：高官捐薪不減冇咁肉赤

【本報訊】特首林鄭月娥和44名政治委任官員會捐出一個月薪金予公益金作慈善用途，涉款逾1,000萬元，被指跟隨新加坡做法。行會成員葉劉淑儀認為，官員捐薪不減薪，是因為「計過數冇咁肉赤」。要捐出約37萬元的財政司司長陳茂波否認學新加坡，稱只是「巧合」，否認有政治壓力。

相關新聞：佛堂確診者傳染同住媳婦 深圳港女闖關分娩避檢疫

行會成員葉劉淑儀認為官員是「計過數」決定不減薪。資料圖片

陳茂波：兩者等同

民望只有18分的林鄭、各司局長、特首辦主任、各副局長及政治助理，會將一個月薪金捐予公益金作慈善用途，各行政會議非官守成員亦會將一個月酬金捐予慈善團體。

陳茂波昨出席電台節目時，被問到何不直接減薪，指捐薪等同年薪下調，只是形式上不同，否認不減薪是擔心日後的加薪追不上。教育局長楊潤雄指，捐出月薪並非為博取掌聲。

葉劉則認為官員是「計過數」決定不減薪：「捐一個月梗係冇減薪咁傷，減薪就令個基數低咗，以後加番都係低。計過條數可能冇咁肉赤，但政府肯捐一個月好過乜都唔做。」公益金指計劃將善款撥予沒受資助的社會福利會員機構。

■記者姚國雄

有乜分別